特朗普推翻奧巴馬規定 不再公佈無人機殺傷平民數字

特朗普再次將奧巴馬所為還原。美國總統特朗普簽署行政命令，推翻前總統奧巴馬規定，讓中央情報局（CIA）不再公佈美軍無人機殺傷平民數字。美國國務院形容，美軍無人機殺傷平民報告「多餘」和「令人分心」。

911恐怖襲擊後，美國興起使用無人機打擊恐怖組織目標，做法在阿富汗、巴基斯坦等國尤其盛行，這些無人機行動都由中情局負責執行，而多年來除了恐怖分子，有不少平民同樣死於美軍無人機打擊。

美國前總統奧巴馬2016年簽令，要求中情局公佈無人機每年殺傷平民數字，特朗普現在則把規定廢除，只是美軍仍需遵守國會要求另作報告。國務院稱，特朗普廢除了多餘的報告要求，原本的規定無助提高透明度，反而令情報人員從主要工作分心。

非牟利調查新聞機構Bureau of Investigative Journalism指，美軍自2004年以來，執行逾6,700次無人機打擊任務，估計錯殺最多超過1,700名平民，當中包括約250至400名兒童。

數據亦顯示，特朗普執政兩年來，美軍共發動超過2,200次無人機打擊，數字比奧巴馬執政8年的1,878次還多一截。

快刀斬亂麻好過拖拖拉拉

講真 中東人命真係唔值錢

中東班生翻算9數啦